\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{eurosym}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{angles, quotes, decorations.markings, calc, decorations.pathmorphing, intersections}

\usetheme{CambridgeUS}
\usecolortheme{seahorse}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=cyan!60!black}


\usepackage{qrcode}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{animate} % Package pour l'animation
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{ccicons}
\usepackage{ProfLycee}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgf} % Pour la génération de nombres aléatoires
\usepackage{etoolbox}

% Fixer la graine pour la génération aléatoire basée sur le temps actuel
\makeatletter
\pgfmathsetseed{\number\pdfrandomseed} % Utilise la graine aléatoire basée sur la date et l'heure actuelle
\makeatother

%Génération de liste pour les tables de multiplication
\TirageAleatoireEntiers[ValMin=3,ValMax=9,NbVal=10]{\ListTableUn}%
\TirageAleatoireEntiers[ValMin=2,ValMax=9,NbVal=10]{\ListTableDeux}%
\readlist*\ListeTableUn{\ListTableUn}%
\readlist*\ListeTableDeux{\ListTableDeux}%

\newcommand\TableDeMul[2]{
	\itemtomacro\ListeTableUn[#1]{\tmpn}%
	\itemtomacro\ListeTableDeux[#2]{\tmpm}%
	\pgfmathtruncatemacro{\result}{\tmpn * \tmpm} % Calcul du résultat
	\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,3))}  % Génère un entier aléatoire entre 1 et 4
	\ifnum\mydice=1
	$\tmpn \times \ldots = \result$
	\fi
	\ifnum\mydice=2
	$\tmpn \times \tmpm = \ldots$
	\fi 
	\ifnum\mydice=3
	$\ldots \times \tmpn = \result$
	\fi
}

%Génération de liste pour les compléments à 100
\TirageAleatoireEntiers[ValMin=1,ValMax=99,NbVal=10]{\ListCompCent}%
\readlist*\ListeCompCent{\ListCompCent}%
\newcommand\CompCent[1]{
	\itemtomacro\ListeCompCent[#1]{\tmpn}%
	\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,4))}  % Génère un entier aléatoire entre 1 et 4
	\ifnum\mydice=1
	$\tmpn + \ldots = 100$
	\fi
	\ifnum\mydice=2
	$\ldots + \tmpn = 100$
	\fi
	\ifnum\mydice=3
	$100 - \ldots = \tmpn$
	\fi
	\ifnum\mydice=4
	$100 - \tmpn = \ldots$
	\fi
}

%\title{Automatisme 6e}
\author{\texttt{lmdbt.fr}}
\institute{\ccby}
\date{2024-2025}

\begin{document}
	
	%	\frame{\titlepage}
	
	\begin{frame}[plain]
		\frametitle{AutomaTex 1}
		
		\begin{minipage}{0.47\textwidth}
			\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 1}}
			\vspace{-0.25cm}
			
			\newcounter{PosInList}
			\setcounter{PosInList}{1}
			
			\begin{multicols}{2}
				\begin{itemize}[left=0pt]
					\large
					\item \TableDeMul{\thePosInList}{\thePosInList} \setcounter{PosInList}{\thePosInList+1}
					\item \TableDeMul{\thePosInList}{\thePosInList} \setcounter{PosInList}{\thePosInList+1}
					\item \TableDeMul{\thePosInList}{\thePosInList} \setcounter{PosInList}{\thePosInList+1}
					\item \TableDeMul{\thePosInList}{\thePosInList} \setcounter{PosInList}{\thePosInList+1}
					\item \TableDeMul{\thePosInList}{\thePosInList} \setcounter{PosInList}{\thePosInList+1}
					\item \TableDeMul{\thePosInList}{\thePosInList} \setcounter{PosInList}{\thePosInList+1}
					\item \TableDeMul{\thePosInList}{\thePosInList} \setcounter{PosInList}{\thePosInList+1}
					\item
				\end{itemize}
				
				\setcounter{PosInList}{1}
				
				\begin{itemize}[left=0pt]
					\large
					\item \CompCent{\thePosInList} \setcounter{PosInList}{\thePosInList+1}
					\item \CompCent{\thePosInList} \setcounter{PosInList}{\thePosInList+1}
					\item \CompCent{\thePosInList} \setcounter{PosInList}{\thePosInList+1}
					\item \CompCent{\thePosInList} \setcounter{PosInList}{\thePosInList+1}
					\item \CompCent{\thePosInList} \setcounter{PosInList}{\thePosInList+1}
					\item \CompCent{\thePosInList} \setcounter{PosInList}{\thePosInList+1}
					\item \CompCent{\thePosInList} \setcounter{PosInList}{\thePosInList+1}
					\item
				\end{itemize}
			\end{multicols}
			
		\end{minipage}
	\end{frame}
	
\end{document}